{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_009490",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2022-03-04",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "旧東本願寺木浦別院　案内"
    },
    "text": "旧東本願寺木浦別院　案内\n東本願寺は日本初の仏教寺院です。  2007年、登録文化財第340号に登録され、現在は木浦市民のためのオゴリ文化センターとして活用されています。建物の庭には、ここが5・18民主化運動と関係のある史跡地であることを知らせる記念碑が建てられています。  東本願寺を起点に、開港以後は左側が日本人居留地である新都心、右側が朝鮮人居留地である原都心に分けられます。 日本人が居住した新都心地域の道を見ると、きれいに秩序整然と整備されています。これから訪ねるオクダニキルコースでもあり、朝鮮人が居住していた原都心の道を見ると、曲がりくねった小路や無秩序に建てられた家があることがわかります。  オゴリ文化センターの建物は、1897年に木浦が開港された後、初めて木浦に進出した日本仏教寺院である東本願寺の木浦別院として建立されたものです。正式名称は「真宗大谷派東本願寺」です。開港場側の日本領事館の敷地の近くに布教所が設置されましたが、1904年、現在の位置に移転しました。現在の建物が位置している場所は、木浦原都心の一番の繁華街であるオゴリ（五叉路）です。ここは当時、日本人たちが住んでいた開港場地域とは少し離れていますが、朝鮮人と日本人が接する境目に位置しているため、寺院が立地するには最適の場所でした。解放後、淨光寺の管理を受けていましたが、1957年から中央教会の建物として使われました。文学評論家である金炫（キム・ヒョン）がその教会に通い、彼の父親が長老を務めたと言われます。",
    "QA": [
        {
            "question": "東本願寺は何時に建設されましたか？",
            "answer": "東本願寺は1897年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "東本願寺は何のために現在利用されていますか？",
            "answer": "東本願寺は現在は木浦市民のためのオゴリ文化センターとして利用されています。"
        },
        {
            "question": "東本願寺の近くにある記念碑は何のために建てられましたか？",
            "answer": "東本願寺の近くの記念碑は、5・18民主化運動と関係のある史跡地であることを知らせるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "東本願寺を起点として、木浦市はどのように分けられますか？",
            "answer": "東本願寺を起点として、木浦市は左側が日本人居留地である新都心、右側が朝鮮人居留地である原都心に分けられます。"
        },
        {
            "question": "オクダニキルコースではどのような道が見られますか？",
            "answer": "オクダニキルコースでは、日本人が居住した新都心地域のきれいに整備された道が見られます。"
        },
        {
            "question": "原都心の道にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "原都心の道には曲がりくねった小路や無秩序に建てられた家など、無秩序さが特徴的です。"
        },
        {
            "question": "オゴリ文化センターの建物は何のために建てられましたか？",
            "answer": "オゴリ文化センターの建物は、初めて木浦に進出した日本仏教寺院である東本願寺の木浦別院として建立されました。"
        },
        {
            "question": "東本願寺の布教所はどこに設置されましたか？",
            "answer": "東本願寺の布教所は開港場側の日本領事館の敷地の近くに設置されました。"
        },
        {
            "question": "オゴリ地域はなぜ寺院の立地に最適な場所でしたか？",
            "answer": "オゴリ地域は当時、日本人と朝鮮人が接する境目に位置していたため、寺院の立地に最適な場所でした。"
        },
        {
            "question": "東本願寺は解放後にどのような管理を受けましたか？",
            "answer": "東本願寺は解放後、淨光寺の管理を受けました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 476,
        "QA": 468
    }
}